---
title : "Devoirs faits à l’aide de MathALÉA dans Capytal"
author : "Stéphan Grignon"
date : "2024-01-23"
---

import { Image } from 'astro:assets'
import run from '../../images/202402-RUN.png'

# Devoirs faits à l’aide de MathALÉA dans Capytale

La DANE de Paris organise les « Rendez-vous des usages du numérique ». Le 23 janvier dernier, le thème était <a href="https://pia.ac-paris.fr/portail/jcms/23034896_MediaPlus/devoirs-faits-a-l-aide-de-mathalea-dans-capytale" target="_blank">Devoirs faits à l’aide de MathALÉA dans Capytale</a> et vous pouvez retrouver la vidéo de la présentation en suivant le lien.

Merci à Julie Carry pour cette présentation et à la DANE de Paris pour son soutien porté à MathALÉA.

<a href="https://pia.ac-paris.fr/portail/jcms/23034896_MediaPlus/devoirs-faits-a-l-aide-de-mathalea-dans-capytale" target="_blank">
<Image src={run} alt="Logo DAN Paris" class="lg:w-1/2 sm:w-full m-auto border-solid border-2 border-coopmaths-struct duration-200 hover:scale-110"/>
</a>

{/* <div class="lg:columns-2">
 - Date : 23/01/24
 - Auteur(s) : Julie CARRY
 - Type : vidéo
 - Durée : 21 min 39 s
</div> */}



### Résumé :

Utilisation de MathALÉA dans Capytale à travers la création de 3 activités niveau collège.  
Retour d'usage (apport, avantages, ...), ENT PCN ou Pronote.  
00:00 - Exposé de la problématique  
01:54 - Automatismes 6ème avec la course aux nombres  
07:18 - Exercices interactifs 5ème  
10:01 - Annales de Brevet 3ème (non interactif sur Capytale ou export via MathALÉA)  
14:17 - Réponse aux questions